<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tansa [由 feedex.net 扩展]</title><link/> https://tansajp.org/<description>探查报道に特化したジャーナリズム组织坦萨</description><atom:link href="https://feedex.net/feed/rss.app/feeds/dYVwH6DKve8Edlxm.xml" rel="self"></atom:link><lastbuilddate> 2023 年 9 月 23 日星期六 12:36:35 +0000</lastbuilddate><item><title>ュースタパを强制捜查、韩国検察・ユン大统领の愚(78)</title><link/> https://tansajp.org/columnists/10228/<description> &lt;div>; &lt;p>;2023年09月23日21时36分渡辺周&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;p>;suウェーデン・ヨーテボriでの世界探查ジャーナリズム(GIJC)には、世界各地の会议ジャーナrisutoたちが、コロナ祸を挟んで旧交を温める场になった。2017年に坦萨の前身のワセダクロニクルを创刊して以来、私は特にジのジャーナrisutoたちと亲交がある。衰えないジャーナリズムへの意欲を、互いに确かめあった。&lt;/p>; &lt;p>;だが1人、来るはずの人の姿が见えなかった。韩国・nikusuタパ代表のキム・ヨンジンさんだ。&lt;/p>; &lt;p >;私が初めてキムさんに出会ったのは、2014年のサンfuranshisuko。GIJCとは别の探查报道の大会に参加した时のことだ。私はまだ朝日新闻の记者で、キムさんはイ・ミョンバク大统领の报道机关弾圧に抗してKBSを辞し、すでにタパを立ち上げていた。タパは、4万人の寄付会员に支えられた非営利独立の探查报告组织だ。私はタパに触発されてワセダクロンクルを创刊した「お金のことを心配するより、まずは记事を出してsuタートを切るんだ、市民が応援してくれる」と私の背中を押したのもキムさんである。&lt;/p>; &lt;p>;キムさんがヨーテボリのGIJCに来られなかった理由は、つい9日前に起きた事件にあった。&lt;/p>; &lt;p>;9月14日、ソウル中央地検特别捜查チームががューsuタパのオィスと、记者の自宅を强制捜查した。韩国大统领选3日前の2022年3月6日、タパはユン・ソンniョル大统领候补(现大统领)が検事だった时代に、都市开発をめぐる融资ブローカーへの捜查を行わず容疑を揉み消したと报じた。ソウル中央地検は、この报道が虚伪で名誉毁损损にあたるという心で强捜查を行なった。&lt;/p>; &lt;p>;タパには20人の検察官らが捜索令状を示して、オfisuに入っていった。担当记者の自宅にも、彼が子どもを学校に送っていこうと家を出た瞬间に検察官ら8人が踏み込んで来た。&lt;/p>; &lt;p >;现职の大统领の座にあるの名人物誉が毁损されたという理由、検察が报告机关を强制捜查するのは异常である。大统领は最高権力者であり、常のにそ権力を报告机关をから监视されることは民主主义国家としての基本だからだ。名誉毁损を理由に强制捜查を行うのは、ま独るで裁国家のようだ。&lt;/p>; &lt;p>;しかもユン大统领は、元検事総长だ。政治と検察との愈着が疑われる构図の中で、自身の名誉毁损について検察が捜查を行うのは滑稽ですらある。こんなことをしてればい、国际社会からの信用が失坠するのは必至だ。&lt;/p >; &lt;h2>;&lt;strong>;市民から届く海苔巻き&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;私は、ユン大统领が怯えているのだと思う。タパはこれまで、検察の捜查のあり方やユン大统领日本と同様、韩国もマママディアによる検察への批判は弱く、探查报告で検察を追い込んできたタパの存在は际立っていた。&lt;/p>; &lt;p>;もちろん、自分たちの报道で反省すべき点があれば、取材・编集过程を検证する必要があるだろう。しかし、そのことと报道弾圧に対する闘いとは别だ。国家が自らの権力を窃贼し、报道机关を溃しにかかってくる场合は、一歩たりとも引いてはならない。自组织を守るためだけではなく、民主主义社会を守るための责务だ。&lt;/p>; &lt;p>;そのことをタパのメンバーたちはよく分かっている。强制捜查にやってきた検察官たちを前に、队列を组んで抗议の声を张り上げた。キム・ヨンジンさんもタパの里ーダーとして、朗々と抗议の弁を述べた。その様子を&lt;a href=&quot;https://newstapa.org/article/7mclN&quot; rel=&quot;nofollow&quot;>;动画&lt;/a>;で见ていると、タパのメンバーは全くうろたえていない。&lt;/p>; &lt;p>;ヨーテボリのGIJCには、キムさんは来られなかったが、タパからキムさん以外は予定通り参加した。私は今回の弾圧についてカメラインタビューを受け、このコラムで书いているのと同様のことを语ると共に、次のようなメッセージを韩国语で伝えた。&lt;/p>; &lt;p>;「タパは韩国社会に必要不可欠です。韩国の皆さん、どうかタパを応援してください」&lt;/p>; &lt;p>;ヨーテボでの最后の夜となった22日、タパの8人と坦萨の4人で食事に行った。ri・ミョンジュさんは、强制捜查后に市民から続々と寄せられたタパへの激励で见せてくれた。市民からはメッセージだけでなく、海苔巻きやお果子、栄养ドrinkuも届けられるという。寄付者は1日で10 0人増えた。&lt;/p>; &lt;p>;市民からの応援が途切れることなく、ユン大统领と検察を跳ね返すだけの力になることを切に愿う。私たち坦萨も、力の限りタパを支えていく。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https:// /tansajp.org/wp-content/uploads/2023/09/5498ff230017bd9aed9fa128f2d62828.png&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;1134&quot; height=&quot;720&quot;>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span>;ソウル中央地検の强制捜查に抗议するるュースタパのメンバー(niyusuタパの动画より)&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;/div>;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">坦萨 |探查报道に特化したジャーナリズム组织坦萨</dc:creator><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 12:36:35 +0000</pubDate><guid> https://tansajp.org/columnists/10228/</guid></item></channel></rss>